國泰員工不忿白色恐怖 發公開信寄語港人背水一戰：8.18維園見！

國泰航空遭中共窮追猛打。一群國泰員工今日發出公開信，批評國家機器全方位針對航空公司進行政治打壓，更利用白色恐怖來摧毁言論自由。其中一名發起人表示，公開信中特別引用獅子山精神，希望港人和國泰員工都能同舟共濟，不割席、不分化，更不畏懼，堅持齊上齊落的信念，「明天，維園見」。

逆權運動持續兩個月，中共接連向國泰航空施壓，先是中國民航局針對國泰發出重大航空安全風險警示，逼使國泰解僱兩名機師，其後行政總裁何杲與顧客及商務總裁盧家培也「被辭職」，國泰內部已瀰漫一片白色恐怖。

一群國泰航空集團員工今日發出《致香港人書》，指出過去兩個多月，有逾 30 次集會、無間斷的十八區遊行，以及歷史性罷工等，已有超過200萬人發聲。但政府未有正面回應市民，反而施放逾1,800枚催淚彈、暴力拘捕逾700名抗爭者，「運動中重傷流血、骨折失明的，不計其數」。

信中指出，雖然近日民眾力量已成功三度令機場停擺，引起國際高度關注，但國家機器開始全方位針對航空公司，進行政治打壓；假借飛行安全迫令公司解僱支持抗爭者的員工，利用白色恐怖來摧毁言論自由，更不擇手段令公司表態及高層「被辭職」。

「當香港的優良制度被蠶食、言論及集會自由被剝削，香港將不再是香港」。信中指出，獅子山精神從來都不是代表「收成期」的黃金時代，而是每一代人不屈不撓、齊上齊落的堅毅信念，「各位香港人，我們已退無可退。下跪求饒不能絕處逢生，相反拼死一搏才可浴火重生」。信末重申五大訴求，缺一不可，包括落實雙普選、撤回惡法和暴動定性、成立獨立調查委員會及釋放所有反送中被捕者。

其中一名發起人受訪時表示，逆權運動爆發至今逾兩個月，香港人面對不同程度的打壓，故特別引用獅子山精神，藉此勉勵港人毋忘初衷，就是不割席、不分化，就算走過幾許苦難，若能同舟共濟，深信最終都能成就事件。

他又指，當下的香港被白色恐怖籠罩，國泰更甚，希望能藉《致香港人書》，鼓勵香港人和國泰員工走出恐懼，出席明天在維園的集會，向國家機器的打壓說不，「香港人絕不投降」。

【突發】英國紀錄片導演想搵人傾下香港人嘅故事，下年喺美國PBS同英國Channel 4廣播！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

818維園見！所有聽日去嘅人都同我入一入嚟！！

出黎呀~

咁高調會玩死國泰

唔知真定假, 但好撚型

(未FC)中共民航局要求交罷工名單，國泰CEO只交左自己個名！

如果我去旅行我一定唔坐國泰航空

抵制係一種態度
抵制係兩邊力量的較量
抵制係兩邊在拔河
看政權向企業施加的限制有效還是消費者更有效

國泰大股東係咪中資

睇5毛就知道

國泰航空：CEO在香港「反送中」風暴中「引咎辭職」
良心 CEO被政權迫走

國泰不嬲好嘅只係啲機師空姐，國泰航空間公司同管理層不嬲對機師空姐極差，只因有機師空姐工會幫佢哋。啲管理層只是吸血蛀米大蟲，吸盡機師同空姐的工作成果。

啲管理層炒燃油對沖蝕錢，就搵員工裁員找數。自己亂駛錢大花筒就刻薄空姐，減航班人手加座位。

大家要分開公司同員工，pacific place啲員工幫手，唔代表太古幫手。太古不嬲都是奶共㗎

啲管理層已經將員工名單交給民航局，嗰啲示過威表過態嘅黃絲空姐機師冇得飛越中國領空，好快會被迫走，成間公司上上下下管理層機師空姐都會係藍絲。

太古一早已經奶共，當初自願將國泰股權交出媚共自保，繼續揾銀。反而怡和遷冊撤出香港。

新CEO 鄧生來自港機工程，一早紮根厦門，一定好識做

去台灣，長榮/中華

去日本， JAL ANA PEACH

去歐洲 英航，三寶, virgin Air France lufthansa

去澳洲 virgin qantas

去美國 AA United

去中國 冇計 國泰港龍

上周六網上流傳一篇「國泰航空集團員工致香港人書」，一群聲稱是國泰員工指內地政治打壓令高層「被辭職」。

國泰航空昨日發出聲明，指留意到網上傳聞，雖然暫時無法證實是否與國泰員工有關，但公司高度重視正展開調查，重申堅決支持港府、行政長官和香港警方，譴責非法活動和暴力行為。

支持港府警方 譴責暴力

國泰聲明重申，對近期發生在港的暴力和破壞活動深表憂慮，堅決支持特區政府、行政長官和香港警方在止暴制亂、恢復法律秩序所做出的不懈努力，又譴責一切挑戰一國兩制原則和基本法權威的非法活動和暴力行為，務必立即行動起來，反對暴力，恢復安寧，維護香港的繁榮穩定。

聲明又指，國泰會完全遵守中國民用航空局的安全指示，亦會遵守香港民航處及航班飛往及飛越所有地區的相關法規。

又可以炒多一班空姐出黎做

又炒車